北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街

北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街

林鄭月娥

【拆局】

港府昨日宣佈將《逃犯條例》修訂於6月12日直上立法會大會，民主派對於林鄭月娥政府如此不聽民意、霸王硬上弓的做法固然感到憤怒，不過也在預計之內。有民主派人士表示，北京以及中聯辦的如意算盤是只要用快刀斬亂麻手法硬過法案，就可以阻止更多市民為反送中及今年7.1上街，過一段時間就可以令市民忘記政府將港人送中，所以民主派要動員更多市民上街反對修例，「要令北京、林鄭睇到有幾十萬人反對，即使畀你夾硬過到，日後要為此付出民心盡失、管治困難嘅代價」。

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

民主派：要政府付出代價

有民主派中人直言，林鄭月娥急於將《逃犯條例》修訂在6月12日直上大會，就是怕有更多市民上街、甚至拖到今年7.1遊行，到時可能連建制陣營也會動搖，重演當年23條無法立法的局面，「所以西環、林鄭想快手通過送中例，佢哋把口就話唔怕，心入面就最怕又有幾十萬人遊行，到時唔知點同北京交代」。

另一名民主派人士更表示，北京以及中聯辦的如意算盤是只要硬過送中例，「過一排香港人就唔記得」，不過他指港人要反擊，「就要令北京知有幾十萬人上街反送中，即使畀你霸王硬上弓過到，到年尾區選、下年立法會選舉，政府同建制派要付出代價，亦要畀佢哋知道，香港人一定記得，唔會就咁算數」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
法案委員會容許追問官員
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步
送中例6.12闖關 毀議會制度林鄭硬上弓

北京以及中聯辦的如意算盤是只要硬過送中例，「過一排香港人就唔記得」

事實就係咁

玩撚完

今次影響大啲
如果真係影響到經濟 關係法
未必過一排就唔記得

只要trump講一句逃犯條例修訂時，美港關係法同步取消，已經足夠

唔係咁樣先會更加多人出嚟咩

姓管個陷家鏟應該要落地獄

乜市民既反對 仲會令政府有代價咩？

吓？佢驚咩？蘋果自己覺得咋

事實係有八九成香港人根本唔撚care班官搞乜撚

一定要71先上街？
修例之前唔得既？

笑撚死
咩管治困難
幾任特狗都係靠小圈子同共狗特權管理
幾時問過香港人

快刀排四千蚊啦

派

香港人一定唔記得

柒婆個樣越嚟越衰

71前唔識上街

777根就係香港嘅城管，幾時有大陸城管話管城困難

😂搞鳩笑，七一就算300萬人上街又點？
對共產黨管治有咩實際動搖？